\documentclass[utf8x, 14pt, bold, times]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

\include{preamble}
\include{listings}

\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\include{info}
\include{mytitle}
\maketitle

\tableofcontents
\addtocontents{toc}{\vspace{1cm}}

\Introduction

\textbf{Цель работы:}
изучить команды взаимодействия со стеком и подпрограммами.

\textbf{Задание:}
\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
\item Реализовать алгоритм и привести программу нахождения характерных чисел в
      заданном массиве из 20 чисел, каждое из которых больше всех предшествующих
      и меньше всех последующих.
\end{enumerate}

При написании программы обязательно наличие хотя бы одной подпрограммы.

\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Ход выполнения работы}
\nobreakingbeforechapters

Для решения задачи нахождения характерных чисел в массиве, каждое из которых больше
всех предшествующих и меньше всех последующих, необходимо уметь находить максимум
и минимум. Выделим алгоритмы решения этих двух подзадач в подпрограммы.

Блок-схема искомого алгоритма с учетом подпрограм представлена на
рисунке~\ref{fig:block-scheme-task}.

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.15\linewidth]{figures/block-scheme-task}}
  \caption{Блок-схема алгоритма нахождения характерных чисел}
\label{fig:block-scheme-task}
\end{figure}

Теперь перейдем к реализации подпрограмм.

\section{Подпрограмма нахождения минимума}

Составим блок-схему алгоритма (рисунок~\ref{fig:block-scheme-min}):

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.15\linewidth]{figures/block-scheme-min}}
  \caption{Блок-схема алгоритма нахождения минимума}
\label{fig:block-scheme-min}
\end{figure}

Напишем программу для нахождения минимума. Она
представлена в таблице~\ref{tab:min-asm}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Подпрограмма нахождения минимума}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  101D & 41       & MOV B,C    & \\
  101E & 04       & INR B      & \SetCell[r=2]{l} Расширяем диапазон просматриваемых элементов \\
  101F & 2D       & DCR L \\
  1020 & 7E       & MOV A,M    & Сохраняем минимум \\
  1021 & 2C       & INR L      & Следующий элемент \\
  1022 & 05       & DCR B      & \SetCell[r=2]{l} Если следующего элемента нет, заканчиваем  \\
  1023 & CA 2D 10 & JZ 102D \\
  1026 & BE       & CMP M      & Сравниваем текущий минимум и следующий элемент \\
  1027 & DA 20 10 & JC 1020    & Если следующий элемент меньше текущего минимума, сохраняем и идем дальше \\
  102A & C3 21 10 & JMP 1021   & Иначе просто идем дальше \\
  102D & C9       & RET
  \label{tab:min-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\section{Подпрограмма нахождения максимума}

Составим блок-схему алгоритма (рисунок~\ref{fig:block-scheme-max}):

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.15\linewidth]{figures/block-scheme-max}}
  \caption{Блок-схема алгоритма нахождения максимума}
\label{fig:block-scheme-max}
\end{figure}

Напишем программу для нахождения максимума. Она
представлена в таблице~\ref{tab:max-asm}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Подпрограмма нахождения максимума}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  102F & 43       & MOV B,E \\
  1032 & 7E       & MOV A,M    & Сохраняем максимум \\
  1033 & 2C       & INR L      & Следующий элемент \\
  1036 & 05       & DCR B      & \SetCell[r=2]{l} Если следующего элемента нет, заканчиваем \\
  1037 & CA 3D 10 & JZ 103D \\
  103A & BE       & CMP M      & Сравниваем текущий максимум и следующий элемент \\
  1027 & DA 30 10 & JNC 1030   & Если следующий элемент больше текущего максимума, сохраняем и идем дальше \\
  102A & C3 31 10 & JMP 1031   & Иначе просто идем дальше \\
  103D & C9       & RET
  \label{tab:min-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\section{Программа нахождения характерных чисел}

Когда у нас имеются все необходимые вспомогательные подпрограммы, перейдем
к реализации самой программы. Ее код представлен в таблице~\ref{tab:task-asm}.

\begin{table}[H]
\begin{small}
  \caption{Программа нахождения характерных чисел}
  \begin{tblr}{
    colspec={X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]X[l,m,-1]},
    hlines,vlines,
    hline{2}={1}{-}{solid},
    hline{2}={2}{-}{solid},
    vline{1,5}={abovepos=1, belowpos=1},
    row{1}={font=\bfseries},
    rulesep=1pt
  }
  \SetCell[]{c}{Адрес} &
  \SetCell[]{c}{Код} &
  \SetCell[]{c}{Мнемокод} &
  \SetCell[]{c}{Комментарий} \\

  1000 & 0E 12    & MVI C,12   & Размер массива-2 \\
  1002 & 1E 02    & MVI E,02   & Первый элемент для проверки \\
  1004 & 21 00 11 & LXI H,1100 & Адрес первого элемента массива \\
  1007 & CD 1D 10 & CALL 101D  & min \\
  100A & 57       & MOV D,A    & Запоминаем результат min\\
  100B & CD 2F 10 & CALL 102F  & max \\ 
  100E & BA       & CMP D      & Равны? \\
  100F & C2 13 10 & JNZ 1013   & \\
  1012 & D5       & PUSH D     & Да, запоминаем \\
  1013 & 1C       & INR E      & Двигаемся \\
  1014 & 0D       & DCR C      & дальше \\
  1015 & CA 1B 10 & JZ 101B    & \\
  1018 & C3 04 10 & JMP 1004   & \\
  101B & 76       & HLT        
  \label{tab:task-asm}
  \end{tblr}
\end{small}
\end{table}

\vspace{\baselineskip}
\begin{figure}[H]
\center{\includegraphics[width=0.9\linewidth]{figures/task-asm}}
  \caption{Программа нахождения характерных чисел в эмуляторе Антонова}
\label{fig:task-asm}
\end{figure}

\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки и

\breakingbeforechapters
\Conclusion

Во время выполнения работы были изучены команды взаимодействия со стеком и подпрограммами.

\end{document}
